---
title: Eliminando logs en Salesforce a través de código
subtitle: Usando consola anónima
date: 2020-06-26
tags: ["ejemplo", "salesforce", "apexlog", "log"]
---

En esos días cuando estas programando en Salesforce, y en el Developer Console te lanza un mensaje como el siguiente:

> Having an active trace flag triggers debug logging. You have 1,020 MB of the maximum 1,000 MB of debug logs. Before you can edit trace flags, delete some debug logs.

![Imgur](https://i.imgur.com/80rnsh2.jpg)

Viendo un par de soluciones para eliminación de logs me encontré con una solución que realiza una eliminación de logs que puede ser ejecutado desde la consola anónima de Salesforce y podemos personalizar el query para adaptarlo a lo que necesitamos y que sean eliminados los logs. (No sé si sea la más óptima pero es funcional, si encuentro mejores soluciones las compartiré).

Y este es el código:

```apex
// Selecciona los primeros 100 logs.
List <Apexlog> loglist = [SELECT Id FROM Apexlog LIMIT 100];

// Realiza una recorrido de los logs y realiza una eliminación
for(Apexlog al: loglist){
    Http h = new Http();
    HttpRequest req = new HttpRequest();
    req.setEndpoint(Url.getOrgDomainUrl().toExternalForm()
    + '/services/data/v47.0/sobjects/Apexlog/'+al.Id);
    req.setMethod('DELETE');
    req.setHeader('Authorization', 'Bearer ' + UserInfo.getSessionId());
    HttpResponse res = h.send(req);
    System.debug(res.getStatusCode());
}

System.debug('loglist'+loglist);
```

Esta porción de código la tome de acá: [how-to-delete-all-debug-apex-logs-in-apex](https://salesforce.stackexchange.com/questions/239636/how-to-delete-all-debug-apex-logs-in-apex)

Esto lo podemos personalizar, por ejemplo, si queremos eliminar solo los 10 primeros logs más pesados podemos realizarlo de la siguiente manera:

```apex
// Selecciona los primeros 10 logs más grandes
List <Apexlog> loglist = [SELECT Id FROM Apexlog ORDER BY LogLength DESC LIMIT 10];

// Realiza una recorrido de los logs y realiza una eliminación
for(Apexlog al: loglist){
    Http h = new Http();
    HttpRequest req = new HttpRequest();
    req.setEndpoint(Url.getOrgDomainUrl().toExternalForm()
    + '/services/data/v47.0/sobjects/Apexlog/'+al.Id);
    req.setMethod('DELETE');
    req.setHeader('Authorization', 'Bearer ' + UserInfo.getSessionId());
    HttpResponse res = h.send(req);
    System.debug(res.getStatusCode());
}

System.debug('loglist'+loglist);
```

Espero que te sea de utilidad.

> **Isaías 43:18** No os acordéis de las cosas pasadas, ni traigáis a memoria las cosas antiguas.
